<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PythonClub</title><link href="http://pythonclub.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://pythonclub.com.br/feeds/geral-django.atom.xml" rel="self"></link><id>http://pythonclub.com.br/</id><updated>2014-05-01T13:16:00-03:00</updated><entry><title>Como colaborar na tradução do Djangobook sem conhecer programação</title><link href="http://pythonclub.com.br/como_colaborar_com_projetos_open_source.html" rel="alternate"></link><updated>2014-05-01T13:16:00-03:00</updated><author><name>Eric Hideki</name></author><id>tag:pythonclub.com.br,2014-05-01:como_colaborar_com_projetos_open_source.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Uma das perguntas que os iniciantes sempre se perguntam é: Como ganhar experiência? Ou colaborar com projetos open source sem ter conhecimentos? Pois é, saiba que você pode colaborar sem dificuldades, e que
qualquer colaboração é muito importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos projetos que estão em andamento é a tradução do Djangobook. Djangobook é um dos tutoriais mais lidos em todo o mundo, uma das principais portas de entrada no mundo do desenvolvimento web. Através dos tutoriais do livro você será capaz de criar rápidas, robustas e organizadas aplicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabe um pouco de inglês e gostaria de praticar? Nada melhor do que traduzir um texto ou artigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiramente crie ou acesse sua conta no github.com. É simples, basta inserir um e-mail e colocar a senha e pronto, já podemos criar nossos projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora vamos acessar o projeto original: &lt;a class="reference external" href="https://github.com/Londerson/djangobook"&gt;https://github.com/Londerson/djangobook&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nisso teremos o botão &lt;tt class="docutils literal"&gt;fork&lt;/tt&gt; do projeto. O que ele irá fazer? Irá criar uma cópia do projeto para seus repositórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acessamos o repositório e veremos que temos uma lista enorme de arquivos, cada um deles é um capítulo. Nisso escolhemos o arquivo que pretendemos alterar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entramos no botão &amp;quot;Edit&amp;quot; e nisso surgirá um painel de edição de texto. Dentro dele podemos reescrever o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois temos a seção abaixo escrito Propose file change, nele podemos colocar o título do arquivo que estamos alterando/enviado, e logo depois os comentários sobre quais foram as alterações que efetuamos. Então clicamos no botão &lt;tt class="docutils literal"&gt;Propose file change&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na parte inferior estará demonstrando algumas linhas de código em vermelho e verde, respectivamente. Nas linhas vermelhas estão os arquivos que serão deletados, já os de cor verde serão os substitutos. E agora basta enviar um &lt;tt class="docutils literal"&gt;Pull Request&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto. Você acaba de encaminhar uma proposta de melhoria de um projeto, basta o mantenedor observar suas alterações, se estiver de acordo com os padrões de qualidade ele irá dar um &lt;tt class="docutils literal"&gt;Merge&lt;/tt&gt; com o antigo código e pronto.&lt;/p&gt;
</summary><category term="djangobook"></category></entry></feed>